【一月新番】戀如雨止 / 愛在雨過天晴時

由 眉月じゅん 所著，且於小學館的「Big Comic Spirits」上連載的漫畫作品《戀如雨止（日文：恋は雨上がりのように）》曾經拿下了「這本漫畫真厲害！2016」女性榜的第四名，以及「漫畫大賞」2016 的第七名等獎項，且累積發行部數已經來到了 150 萬部，在日本的評價算是滿高的。漫畫目前已經發售了六卷單行本，而第七卷則預計將在 3 月 10 日發售。

《戀如雨止》描述一名外表冷酷、不擅於表達自己情感而常常被其他人誤解的的 17 歲女高中生「橘あきら」，暗戀上了打工的家庭餐廳的 45 歲中年大叔店長「近藤正己」的酸酸甜甜的青澀戀愛物語。

動畫方面，將由制作過《進擊的巨人》和《魔法使的新娘》的動畫公司「WIT STUDIO」負責，並且將由「渡邊步」擔綱監督的職務。此外，本作的片尾曲「Ref:rain」將由「Aimer」負責獻唱，本次公開的宣傳影片即可聽到片尾曲的片段。電視動畫預計將在 2018 年 1 月於東京電視台的「noitaminA」首播，並且將由「Amazon Prime Video 」全球獨佔配信。

──STAFF──
原作：眉月じゅん
監督：渡辺歩
シリーズ構成：赤尾でこ
キャラクターデザイン・総作画監督：柴田由香
音楽：吉俣良
アニメーション制作：WIT STUDIO

──CAST──
橘あきら：渡部紗弓
近藤正己：平田広明
喜屋武はるか：宮島えみ
西田ユイ：福原遥

──ON AIR──

amazon 仲快過日本本土播我真係第一次聽 有錢真係大晒

入去見到個留言
Amazon always streams the first episode early.

btw lm

睇咗，劇情算講得幾快

公式

巴打有睇漫畫？

有

但係個人唔係好鍾意個中文翻譯，橘晶 咩料

超級好睇

已極速沉船 節奏掌握 op/ed
情感 場景調度 一撚流

嗚牙
少女心.exe installed

點解我會代入到女主到既

首Ed冇得輸

level of anime

you like anime girl? you nerd
wtf boobs
well is kind of sexy...
rem best grill
rem is my waifuuuuuu
real life girl suck
homosexuality
becoming a girl

歡迎進入八奇既思考領域

認真 : wiz studio 節奏 作畫 背景音樂
都掌握得好 所以入到戲

lm

痴女

暫時呢季入面
呢套,高木,小櫻,pop team epic最高汁

Aimer 最高

係 之前睇pv 對個人設 無咩好感
睇完之後完全reverse
女主係有種獨特嘅韻味

淡淡嘅青澀

好聽到痴左線
Aimer最高

係 好cool既外表 少女既心境 個反差好正

有冇相似嘅戀愛漫畫推薦
唔一定要大叔配jk
想睇啲好細膩嘅愛情故事

btw如果男主角再畫靚仔啲就好，同埋初初成日強調佢個禿真係攪到我好難投入到

呢套根本就係出黎畀中年a0毒撚ff既作品

漫畫好撚悶
70幾話都冇進展過

點解睇睇下我會諗起白兔糖漫畫ending

今日第二集

作畫同節奏都好正
加上啲聲優嘅演技都好好 尤其係店長 入形入格

中年大叔⋯⋯

即刻冇咩興趣睇

u 識條鐵咩
上左年紀嘅男人先有魅力
利申 飛機

以為會公主抱添

呢段一路掃落去一路回憶好正

我都以為會

咁扶先正常呀

店長
不過間唔中有套可以感受下少女心真係好正

做乜咁嫌棄店長？

由內到外都咁柒

店長都ok 型

估咁快表白

快過原作好多

好想儲理一次過睇哂，但又忍唔住

45歲食到17歲
現實好難

Don't ff too much

俾中年毒撚用黎ff既者

諗起戀風

好好睇啊 不過漫畫進度好慢

唔係㗎
少女好多時會鍾意大好多嘅阿叔
好似好成熟咁
不過人大咗就會覺得自己當年好on9

除非你有金成武咁型啦,否則哪來的自信

睇晒兩集
好耐冇睇咁純愛嘅故仔
雖然女主好似有少少變態
新番清泉

第三集

屌
咁就溝到個17歲黑長正少女
現實

現實屎都無得你食

求此圖高清版

好屈機
忘年戀都可以拍到咁撚正

正

呢張？

真人版嘅呀叔都幾撚型下

Thx

點解我每次睇到嗰條傷痕個心都會覺得好痛

agger

31 歲?

傷患嗰part睇到好有共鳴
望住身邊啲人變勁
自己就原地踏步，唔可以跑
利申 想喊

橘玲

女仔名嚟講
讀做あきら 最常見嘅漢字的確係晶
不過廣東話讀真係非常奇怪

人地個名係日文名
理得你中文點讀

唔明佢第3集最後女主角笑店長用「我」笑點係咩？

以我理解
僕係比較正式嘅男士自稱
俺係佬d嘅自稱

清泉

本身想訓 見到呢個post好奇㩒左入黎
睇睇下漫畫就朝早

有冇我初戀個女咁正？

屌你老母死廚房mk 仔

兩 part 約會s 嘅對比真係好正

竟然有廚房仔咁仆街既角色

仲以為套野係平平淡淡

我唔撚信世界會有咁靚既少女會中意咁既大叔

呢套動畫嘅節奏真係唔錯

佢條線都好睇
唔係一般襯托角色

改快左少少

女主對住店長個種戀愛中既少女態度真係好正

btw 右下角個阿叔都睇2次

仲要睇兩次都嚇親

打靶mk仔

Mk仔正仆街

不過劇透少少，後面mk仔完全接近係配角，大家放心追落去啦

咁都好啲，mk仔搞到我睇完心情好差

呢個作品同言葉之庭嘅主題基本上一模一樣，只不過男女主角嘅年齡大細掉轉咗

漫畫目前印象最深刻係店長第一次黑面話女主對佢根本唔瞭解個Part

幾gd see

X2 明明之前一路好治癒，今集睇到好撚嬲
食撚屎啦廚房仔，比著我係女主角根本連街都唔會同佢出
搞到比佢揸住痛腳咁

女主 同 mk廚 之後除夕夜仲有多一次肌膚接觸

個樣都幾似女主

今季最鍾意

其實好似唱op果個

see lor

輕鬆又一集

第4集嘅對比做得好高質

做勇鬥後母

睇左兩集中左毒
又要追多套

琴晚睇咗一集就忍唔住煲晒五集

金髮姐姐把聲好過癮

effect

又嚟 呢集令我諗起防不勝防

今集正

父愛番
JK隻腳永遠都咁好J

你老母，無啦啦屋企彈左個個JK 出黎，仲要個姿勢

點忍

目測あきら身高有大約1.8m

而店長對鞋比あきら對鞋大好幾個碼

莫非店長有兩米高

係櫃入面出哂汗個幕

隻女根本淫底
又聞臭汗衫
根本好想食店長

但唔食後生仔喎

2018 年1 月新番中倒A 檔播出的是漫畫改編動畫《戀如雨止》，這部作品是少見的講述了一個少女與大叔的戀愛故事，而且也沒有傳統大叔戀的那麼美好，過大的年齡差距永遠是一道難以逾越的鴻溝，而女主角橘晶是在自己人生遇到挫折後，因為一次雨天的免費咖啡而對大叔店長產生了好感。這部動畫的製作人來自 Wit Studio 的岡田麻衣子在介紹這部動畫的時候就說明，這部作品不僅僅是戀愛，而是關於店長和橘晶的青春故事，動畫或許將走原創結局。
岡田麻衣子製作人介紹，或許很多人乍看之下是將《戀如雨止》這部作品看為是女高中生與毫無存在感的中年大叔，存在年齡差距的戀愛故事，但實際並非如此，高中生的橘晶正因為年輕才有的行動力，讓中年的大叔店長想起了自己已經忘掉的什麼東西。雖然契機是戀愛，但重要的「什麼東西」不僅僅是戀愛，《戀如雨止》是一部關於平時交往很少正因為年齡差距較大才編織在一起的，包含戀愛在內的橘晶和店長的青春故事，這是這部作品的魅力所在。
在製作動畫中關心的事情之一就是如何發揮好渡邊步導演擅長的畫面力，原作的故事和作畫都非常認真的描寫，如果渡邊步監督得意的畫面力與其結合，動畫即便不用做很多說明也可以接近原作漫畫的氣氛，能夠通過動畫傳達出來。通過試音選拔能夠發現渡部紗弓來為橘晶配音真是太好了，在動畫的作畫方面是特別注重角色眼睛的繪製，眼睛部分的作畫上交時，為了能夠像原作漫畫一樣被眼睛吸進去，嘗試了繪製了各種各樣的眼睛，實際上在作畫的時候還有特殊團隊來為角色進行特別加工，在攝影方面也費了一番功夫後，才有了角色現在深邃的眼睛。
目前《戀如雨止》的漫畫還在連載當中，所以動畫如何收尾是這部動畫製作上的一個難點，在2016 年冬天就開了動畫的腳本會議，直到2018 年1 月新番動畫播出前都還在討論動畫的結尾處理，本來預定是在春天一過（應該是指2017 年的春天）就結束腳本討論，但是不知不覺時間就遠遠超過了預定，這並不是製作組偷懶，而是這部纖細的漫畫和纖細的兩位主角。而且作品的畫風與現在流行作品也稍微有些不同，作畫團隊習慣了這個畫風可能也花費了很多時間，也聽到了STAFF 說這部動畫製作上比較難的聲音，而現在團隊則是畫了大量的非常可愛的橘晶。
最近《戀如雨止》獲得了小學館漫畫獎，製作團隊也想讓這部作品作為動畫留下影像，幹勁更足了。漫畫的原作者眉月啍老師在與動畫團隊第一次見面的時候，就說動畫和漫畫可以做的不一致，動畫就由監督和STAFF 來決定故事的結局，這種對於動畫化的寬大讓製作人很感動，動畫團隊也是在不知道原作漫畫結局如何的情況下製作動畫的。對於和店長年齡差不多的渡邊步監督團隊製作出來的《戀如雨止》故事如何發展，敬請期待。
製作人希望無論是正在戀愛的人，還是忘記戀愛的人，還是將要戀愛的人，看到《戀如雨止》這部動畫能夠重新認識到，與誰相遇互相接觸是一件如此美妙的事情，無論是喜歡橘晶還是喜歡店長，希望大家將如今的自己與角色重疊在一起，享受這部作品。製作人最後說自己是女性所以比較多的喜歡店長，不知道大家如何。

推推先 好好睇但好似無乜人睇咁

少女漫畫始終唔係個個都啱

當初因為 CHiCO with HoneyWorks 先追

原創結局

好鐘意睇d甜死既愛情故事

佢話係

其實都好 會加強我去買漫畫睇埋另一個結局嘅衝動

都好既 有兩個結局睇

隔黎女主cv

巧靚

店長本書有咩特別

發現好多集未睇

我估係佢前妻寫之類

一定關佢前妻事 最尾講左佢老婆個名 唔通係本書個作者

本書左下角咪寫左個名
我睇個時都唔知佢前妻咩名

我見到個書名係友情 點題掛

最後借咗嗰本都唔係友情

唔係佢前妻。。。
遲d 會出

好好睇
睇咗2集之後上咗癮

Jun Mayuzuki’s “Koi wa Ameagari no You ni” (After the Rain) manga series will end in 2 chapters.

Source: [url]

就完了

希望唔會係sad end

ed

一次過追翻三集 呢套真係高質
店長啲獨白真係

睇黎都。。。

明明講唔出唔知有乜咁好睇, 但會一直睇

😽

好好睇，憶起咗好多回憶

第七集店長獨白 係呢季暫時最有感情嘅獨白。

成集都好夢幻

意味深長

抱上去果度好正

又幾好睇

睇黎本野真係似佢前妻寫

Errrrrrrrr

唔係最後都唔一齊瓜
不過店長都似係唔想阻佢發展
條女又想跑番步
始終差咁大年紀應該冇咩可能

呢d咁浪漫既野只有動漫先會有
現實有個咁既女高中生對住咁既大叔
大叔只會用下面諗野,一早食左,唔係一齊就上港聞風化版

上面講左唔係前妻寫啦

淨番兩集
都唔會有咩突然變化了
結局90%係分開
由於佢唔跑步先寄情店長,而家跑番了,呢段時間就當短暫休息,美好回憶
大叔由始都咁理智,最後兩集會突然接受肯定唔可能
雖然係sad end,不過咁先現實, 始終17歲既少女一時迷失者,等住佢既世界仲大把
大叔唔想拖住佢

乜唔係店長個長髮friend寫架咩

劇透唔細粉字

係香港有衰11,日本冇嫁
先唔好講學生妹點可能鐘意大岐(就算大叔控都唔會上人屋企)
呀叔除非食開熟女,如果唔係一定狗公上身

ed變奏段bgm好撚正

睇到喊
我喜歡店長這件事 給你帶來了困擾嗎
我的話 不可以嗎？
屌完全代入左

你又中意左個大叔???

上面嗰張あきら隻右手好似怪怪哋

大叔攬住女主
睇到有啲想喊
果種感情傾瀉而出描寫得好好

現實係大叔vs高中生 av

連吉澤個on9 仔都有女鐘意

我已經是一個不會長痘的大叔

新cp

ed真係好好聽

想問下邊到有漫畫買？ 淨係行過信和... 搵過晒淨係得最頂層果間有...仲要缺貨

仲以為會約店長去

慘

都幾登對

呢套用Filter用得好畫龍點睛，d少女心出曬嚟
反而小櫻用得有少少煩

睇個勢應該都無咩野會發生就完

真係戀如雨止

我反而期待漫畫結局

而家先睇完7

最尾病住都高潮左咁。。。

嘩呢套勁好睇
女主

好耐未試追新番追到通頂
啱啱煲完漫畫
覺得大叔同女主最後都係不了了之

唉呢條on9仔有條咁正既女追都唔食第日佢實後悔

身同感受

今集唔係講愛情 but 個種唏噓感撲面而來

me 幾鐘意op 呢幾個look 好有時代感

u on9 jai
我都曾經係

女主真係靚到女神級
唔係而家個啲賣肉臭雞
係個種舊登成日講個種好pure true個種脫俗氣質

推

開始對店長改觀

今集講店長同惜日好友o個段d苦澀味出哂黎

太子間animate shop 有 2 同 3

咁睇落佢地結局九成唔會一齊

好想睇多啲店長同千尋
當初以為千尋係佢前妻 原來係大學文藝部既生死之交

個種唔想成為大人(年齡/心態上) 想去繼續自己既青春追夢
然而比現實束縛既心情

男人老狗改個女性化嘅筆名(定係真名嚟?!)
可謂對讀者惡意滿滿

好快

呀屌以為動畫自膠

慘遭真人化

好細膩

係鋪頭傾計多數落雨

好好睇

戀如雨止 我諗結局同標題一樣
當橘熱衷返田徑果陣 亦都無再需要對店長依賴

店長都重新出發寫野

睇完漫畫最新話
睇黎最尾都係各自分開
雖然店長一開始就冇諗住會展開落去
不過佢留左一段最美好既回憶同鼓舞俾女主
平平淡淡既故事但係人物描寫同埋角式既心路歷程真係超精彩

今集動畫睇到眼濕濕
燕子個比喻真係
明明好想留係身邊但又唔想佢白白浪費天賦
期待動畫會個點既新結尾出黎

睇完漫畫
好sad

5月入去睇下支持下先

想問係咪呢集開始原創 啲節奏好似怪怪地咁

睇左漫畫結局

其實都隱約估到
覺得漫畫其實講得仔細啲
但動畫就睇落 好有 feel嗚
真係呢季我最中意嘅新番
然後都係我呢排好緊張等更新嘅漫畫

得返一集真係完到

完了吧 如無意外

點解最終都唔可以一齊
中意 唔係應該不分年齡既咩

雖然結局好合理 但係睇完好sad

我睇左動畫先睇漫畫 感覺兩邊都好出色

睇到最後反而唔覺得係愛情故事
下下針住對自己遺忘左既約定

一路睇一路比針拮

完
真係戀如雨止
大概呢個結局係最寫實吧
希望橘係社團有第2春

睇完好sad

點解個個都咁sad 明明個尾好美滿

諗起落花流水 淡淡交會過各不留下印

大叔有冇後悔
只少做一次大家留個紀念

大概係有期望落差吧 作為旁人既自己或多或少都希望佢地有發展既機會

---以下為個人觀感---
講真 睇完個故仔有D落寞
個故仔好寫實 寫實到喚起自己既內心
當一步步進入主角們既世界換黎既只有失望
尤其係男主好似成個細路咁 要人哄先去做自己想做既事既
係自己身邊既人點會俾依件事係自己身上發生
所以話個故仔其實有D傷感都真係不為過

依套係我今季覺得最好嘅一套
前半段大既就係講男女主角之間嘅交流多,
去到後半就開始描寫男女主角各自嘅生活多,
先講劇情,依套野由前中期開始就覺得依套野唔簡單,
尤其係角色嘅小動作(呢一點我係超級意外),
因為小動作令到人物立體好多真實好多而又唔奇怪
跟手去到後面各寫各嗰到由晶要同廚師去睇戲去到晶同店長睇戲嗰到,
明明做嘅野一樣但係角色身份一唔同左做左個對比出來,
又加左唔少分係依到,
重有講兩個主角同各自朋友嗰到,
一個無見十年,一個逐漸疏遠,呢到係我最鐘意嘅部份,
對比比起睇戲更加強更好睇,
再講美術風格,作畫傾向少女風格,唔買肉(依家已經好難得)
背景畫得好𡃁我個人好鐘意,
ED風格就無咩特別,當係聽下aimer 咁 ,
OP就不得了啦,顏色好鮮艷首歌又好聽
結論：漫畫完左未?好想一次過睇晒佢

完左無幾耐
漢化未出最終話

其實個結局一啲都唔sad
因為佢哋實際上要一齊個難度太大
但佢哋將對方化作推動自己追夢嘅動力
令自己日後唔會有遺憾
他日回頭望返有呢個人曾經鼓勵同推動自己 已經好足夠

會係好朋友但一定唔會成為戀人
朋友卡已派

漫畫直頭天各一方

邊度有漫畫睇

真係好好睇
無王子公主幸福生活下去的happy ending
大概就是人生

其實女對店長果種可能真係愛情
但係老實講店長對JK始終係出於關心(正人君子)
同JK相處好似去左後生果陣未體回過既感覺(年輕左)
佢地2個都係似互相激動同關心對方果種

如果以我見解
店長自己始終都認為JK太細過
所以最終可能未必起到一齊
我覺得可能都係有小小世俗眼光成分啦

喊喊喊

又或者咁講，得不到的愛情先係最美麗
我相信店長同JK係相愛
然而果種愛係一種純粹的愛
希望對方變得更好
所以佢地放下能夠成為情侶的未來
祝福對方、成全對方的夢想